<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <group>
         <text>
            <front>
               <head>1</head>
               <docDate>
                  <origDate when="1355-03">1355, mars</origDate>
                  <origPlace>Amiens</origPlace>
               </docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission à Jean, Jean, Jean, [sic] et Geoffroy Sautel, frères, poulaillers à
                     Rouen, réfugiés dans un asile d’église, responsables de la mort de Colard
                     Bouteroie, monnayer du Serment de l’Empire, mort dix jours après les blessures
                     reçues des dits frères, agissant en légitime défense ; le défunt, avec Amaury
                     Le Seigneur et Hugues Ringard, également monnayers du Serment de l’Empire,
                     avait attaqué à main armée l’étal de Jean Sautel, qui s’était querellé la
                     veille avec Hugues Ringard au sujet de l’achat, à la poulaillerie de Rouen, de
                     trois agneaux, et Marie, femme de Jean, voyant son mari en danger, avait crié
                     haro pour appeler ses beaux-frères à l’aide [cl. inj. : bailli de Rouen]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium quo erant domini Senonensis
                     archiepiscopus et Simon de Bucy, miles. Berth. Cama.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">1r</locus>
                        <idno>1</idno>
                        <lang>lat.</lang>
                     </witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>2</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation de l’absolution prononcée le 5 juin 1343, aux assises
                     d’Arras, par Jean de Chartres, bailli comtal d’Arras, après enquête à
                     Saint-Pol, Rosemont et Troisvaux, et faute de preuves, en faveur d’Enguerrannet
                     Le Personne, fils bâtard de Baudoin Le Personne, de Troisvaux, détenu en la
                     prison comtale d’Arras, accusé d’avoir tué ou fait tuer Pierre de Vaux, de
                     Troisvaux, de nuit, sur le chemin de Saint-Pol à Troisvaux, et de lui avoir
                     dérobé sa bourse [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium quo erant domini Senonensis, marescallus
                     d’Oud[rehem] et Symon de Bucy, miles. Berth. Cama. Collatio facta cum originali
                     per me. Berth. Cama. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc><locus scheme="folio"
                           >1v</locus><idno>2</idno><lang>lat.</lang><lang>fr.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>3</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation de l’absolution prononcée après enquête, le 17 mars
                     1354, par Eustache de Campremy, chevalier, seigneur de Campremy et seigneur de
                     Demuin à cause de son épouse, par Fouquere Puche, son bailli, et par les hommes
                     jugeants du château de Demuin, en faveur de Wale de Warbercourt, écuyer, accusé
                     d’avoir mortellement blessé Martin Hugo et qui, ayant fait défaut malgré le
                     délai de quarante jours à lui accordé pour l’occasion « de che que il est
                     nobles », était emprisonné au château [cl. inj. : bailli de Vermandois, prévôt
                     de Montdidier]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium quo erant domini Senonensis
                     archiepiscopus, marescallus d’Aud[rehem] et Simon de Bucy, miles. Berth. Cama.
                     Collatio facta est cum originali per me. Berth. Cama.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc><locus scheme="folio"
                           >2r</locus><idno>3</idno><lang>lat.</lang><lang>fr.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>4</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation des lettres de juillet 1320 par lesquelles Philippe V
                     donne à perpétuité aux Augustins d’Amiens un terrain contigu à leur couvent,
                     destiné à l’agrandissement de celui-ci, et l’amortit. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium. P. de Labatut.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">3r</locus><idno>4</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>5</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Jean Revelle, dit Fèvre, scribe
                     à Amiens, qui jadis, âgé de vingt quatre ans, avait été exposé à trois reprises
                     au pilori d’Amiens pour avoir, malgré les règlements promulgués par
                     l’échevinage de de la ville, entretenu comme concubine à son domicile une
                     prostituée ; Jean Revelle se voit relever de l’infamie inhérente à cette peine
                     subie dans sa jeunesse [cl. inj. : bailli, maire et échevins d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regem [sic] in suo jocundo adventum [sic]
                     Ambian. facto dominis magistris Requestarum hospicii. Egidium. Heliaz.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">3v</locus><idno>5</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>6</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement, et sous
                     condition d’effectuer dans l’année un pèlerinage à Compostelle, à Jean de
                     Corbie, dit Corbiete, banni par contumace par les maire et échevins d’Amiens
                     parce que, se trouvant à Amiens, en compagnie de Pierre Le Maire, dans la
                     boutique de Jean Courtois, au cours d’une querelle avec le boutiquier, il
                     s’était défendu au couteau contre les attaques de ce dernier, qui mourut dix
                     huit jours plus tard, plus « pro malo regimine suo » que de ses blessures ;
                     avec clause de non préjudice pour les maire et échevins d’Amiens [cl. inj. :
                     bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in requestis suis. N. Le Gros. Collatio
                     facta est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">3v</locus><idno>6</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>7</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission, rappel de ban et restitution de ses biens accordés, en don de joyeux
                     avènement, à Pierre Fèvre, d’Amiens, armurier, banni par contumace par le
                     bailli d’Amiens qui avait ordonné la démolition de sa maison, pour avoir
                     blessé, trois ans auparavant, en se défendant au cours d’une querelle avec Jean
                     d’Abbeville, maréchal, l’un des compagnons de ce dernier, Ernoulet de
                     Saint-Hilaire, qui mourut trois semaines plus tard, faute de s’être soigné [cl.
                     inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in suis requestis. Bucy. Egidius. Berth.
                     Cama.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">4r</locus><idno>7</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>8</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355, mars</origDate>
                  <origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Jean Clabaut, d’Abbeville,
                     clerc, convaincu de diffusion de fausse monnaie, détenu un an et demi à la
                     prison épiscopale d’Amiens puis élargi [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum"/>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">4v</locus><idno>8</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>9</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation des lettres du 24 février 1355 par lesquelles Tassart
                     de Siracourt, dit de Boulogne, sénéchal de Saint-Pol pour le comte d’Artois,
                     vidime et confirme la sentence prononcée le 31 décembre 1354 par lui-même et
                     les hommes jugeants du château de Saint-Pol, absolvant, faute de preuves, Jean
                     Le Personne, écuyer, de Troisvaux ; dénoncé par Colebaut d’Arras, sergent
                     royal, et Margue de Vaux, pour le meurtre, quatorze ans auparavant, de Pierre
                     de Vaux et des coups et blessures à Jean de Britel, dit Rainewart, Jean Le
                     Personne, justiciable du comte d’Artois, avait été arrêté à Saint-Pol par
                     Colebaut d’Arras, détenu dans la prison royale d’Amiens, puis réclamé au bailli
                     d’Amiens et incarcéré au château de Saint-Pol [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium quo erant domini Senonensis, marescallus
                     d’Oud [rehem] et Simon de Bucy, miles. Berth. Cama.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc><locus scheme="folio"
                           >5r</locus><idno>9</idno><lang>lat.</lang><lang>fr.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>10</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée, après deux enquêtes des maîtres des Requêtes de l’Hôtel et
                     de Jean Prouvencel, lieutenant du bailli de Senlis, qui les ont innocentés, et
                     avec clause de non préjudice pour le seigneur de Coudun, à Guillaume de
                     Compiègne, prêtre, jadis receveur, et Jean Le Vignon et Perrinet de Raulot,
                     sergents de la terre de Coudun pour Raoul de Renneval, chevalier, seigneur du
                     lieu, bannis par contumace par le bailli de Senlis ; ils s’étaient opposés à
                     l’arrestation d’Hugues Toupet, faite à Coudun au mépris de la justice
                     seigneuriale de cette terre, par Regnaud de Lieurie, sergent royal en la
                     prévôté de Compiègne, qui maltraitait en outre son prisonnier, le frappant et
                     le trainant derrière son cheval et qui, rendu furieux pour leurs observations,
                     les avait chargés, venant s’empaler sur le glaive que Guillaume de Compiègne
                     avait sorti pour se protéger [cl. inj. : bailli de Senlis, prévôt de
                     Compiègne]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">In requestis hospicii. Beccot. Bucy. Egidius. J. de
                     Albigniaco.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">7r</locus><idno>10</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>11</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée à Jean d’Estrées, de Montdidier, banni par contumace par les
                     maire et jurés de la ville pour avoir arraché de leur prison son cousin,
                     Raoulin Hacheran, clerc âgé de quinze ans, accusé d’avoir participé aux coups
                     infligés à Jean de Ressons, dit Basin, et dont celui-ci mourut ; avec clause de
                     non préjudice pour les maire et jurés de Montdidier [cl. inj. : bailli de
                     Vermandois, prévôt de Montdidier]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">In requestis hospicii de precepto Regis in suo iocundo
                     adventu Ambian, facto dominis magistris requestis [sic] requestarum. Bucy. J.
                     de Albigniaco. Collactio facta est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">7v</locus><idno>11</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>12</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation de l’acquittement prononcé aux assises de Warsy, le 2
                     juin 1351, par Jean de Gournay, garde de la justice de la ville pour Anne de
                     Séchelles, dame de Warsy, qui approuve par lettres du 28 juin 1351, en faveur
                     de Nicaise Renart et d’Isabelle Cannarde, originaire de Davenescourt, veuve de
                     Simon Le Vasseur ; ce dernier avait été trouvé pendu dans l’enclos de la maison
                     de Nicaise Renart, à Warsy, mais l’interrogatoire de Nicaise et d’Isabelle,
                     emprisonnés, n’avait abouti qu’à leur faire avouer qu’il avoient jut ensanbe en
                     le dicte maison le nuit devant et l’enquête menée, tant à Warsy qu’à
                     Davenescourt, avait conclu à leur innocence [cl. inj. : bailli de Vermandois]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium quo erant domini Senonensis
                     archiepiscopus, marescallus d’Audr[ehem] et Simon de Bucy, miles. Berth. Cama.
                  </quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc><locus scheme="folio"
                           >8r</locus><idno>12</idno><lang>lat.</lang><lang>fr.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>13</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation des lettres données à Vincennes, en octobre 1338, par
                     lesquelles Philippe VI vidime et confirme des lettres de 1185 [mars 1186] de
                     Philippe II, accordant aux lépreux d’Amiens la dîme du pain et du vin consommés
                     en l’hôtel du roi ou de la reine lorsque ceux-ci séjournent à Amiens. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem. Mellou. Bucy. Collatio facta est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">8v</locus><idno>13</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>14</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Jeanne de
                     Cambrai, veuve de Nicolas de Cambrai, bannie par contumace ; six ans
                     auparavant, avec son mari, alors vivant, elle avait, par rescousse, fait évader
                     son fils Jean de Cambrai, que des sergents royaux venaient arrêter pour le
                     meurtre de Jeannin Messager [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto regis in suo iocundo adventu Ambian, facto
                     dominis magistris requestarum hospicii. Bescot. Bucy. Heliaz.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">9r</locus><idno>14</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>15</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée, après enquête, à Jean et Geoffroy de Tonneville, frères,
                     écuyers, cités devant les assises de Longueville et de Dieppe pour avoir
                     mortellement blessé Guillaume Gotran ; or celui-ci, non content d’avoir enlevé,
                     de nuit, à Offranville, Isabelle, épouse de Jean de Tonneville et de l’avoir
                     retenue pendant quinze jours en plusieurs lieux des forêts de Brotonne, du
                     Trait et de Moulineaux, fait pour lequel il avait été banni par contumace,
                     avait rompu son ban et était revenu à Dieppe narguer et injurie les deux frères
                     lors de leur passage [cl. inj. : bailli de Caux]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in requestis suis. Yvo. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">9r</locus><idno>15</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>16</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Raoulin Hacheran, clerc, fils
                     de Raoul Hacheran, de Montdidier, détenu depuis six mois à la prison de
                     l’évêque d’Amiens parce que soupçonné d’avoir participé aux coups infligés à
                     Jean de Ressons, dit Basin, qui en mourut [cl. inj. : bailli de Vermandois]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">In requestis hospicii . Bucy. J. de Albigniaco.
                  </quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">9v</locus><idno>16</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>17</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Don à Pierre de La Batut, secrétaire du roi, de 200 l. t. de rente perpétuelle,
                     à asseoir à Bonnes, aux Essards, à Pillac, Saint-Martial et Saint-Romain, près
                     d’Aubeterre, en récompense des services rendus au roi et à son père dans sa
                     charge et de ce qu’il a abandonné 1000 écus de gages et racheté, pour la
                     remettre au Domaine, une rente perpétuelle de 100 l. donnée par Philippe VI à
                     Evrard de la Roche, chevalier [cl. inj. : sénéchal et receveur d’Angoumois,
                     prévôt d’Aubeterre]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem. Yvo. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">10r</locus><idno>17</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>18</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés à Jean, Guérard et Jean Gossin, frères, et
                     à Jean Chogron, dit Faverel, bannis par contumace par les maire et échevins de
                     Bray-sur-Somme pour avoir tué, en se défendant, l’un des compagnons de Pierre
                     Chinot qui les injuriaient et les avaient attaqués, en armes, à cause d’une
                     rivalité amoureuse entre le dit Pierre Chinot et Guérard Gossin ; avec clause
                     de non préjudice pour la justice municipale [cl. inj. : baillis d’Amiens et de
                     Vermandois]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consillium quo erant domini archiepiscopus
                     Senonensis, comes de Ventador, marescallus d’Odenehem, Symon de Buyaco, J. de
                     Landas, Ph. De Chambliaco, G. de Credonio et plures alii. S[aint] Pierre.
                     Collatio facta.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">10v</locus><idno>18</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>19</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée, en don de joyeux avènement, à Gilbert Paon, clerc, dont le
                     nom avait été omis sur le rôle des prisonniers de l’évêque d’Amiens présenté au
                     roi, mais qui était détenu par celui-ci depuis dix mois et poursuivi
                     concuremment par les maire et échevins de Mondidier et par le bailli de
                     Vermandois pour avoir fait échapper par rescousse son cousin, Raoulin Hacheran,
                     que les sergents municipaux venaient arrêter pour participation au meurtre de
                     Jean de Ressons, dit Basin ; avec clause de non préjudice pour la justice
                     municipale de Montdidier [cl. inj. : bailli de Vermandois]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in suo consilio quo erat dominus Simon de
                     Bucy. Berth. Cama.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">11r</locus><idno>19</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>20</head>
               <docDate><origDate>1355, 25 mars</origDate><origPlace>Hesdin</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Laurent Baigne, bourgeois
                     d’Hesdin, poursuivi pénalement par les maire et jurés de cette ville et détenu
                     aux fers en la prison municipale depuis cinq mois, pour falsification de ses
                     comptes d’argentier municipal pour l’année 1354, et qui a fait appel au bailli
                     d’Hesdin, arguant qu’il n’a été condamné que civilement à une amende de 511
                     écus d’or par les gouverneurs du comté d’Artois devant lesquels l’ont traduit
                     les dits maire et jurés ; avec clause de non préjudice pour ces derniers [cl.
                     inj. : gouverneurs du comté d’Artois, bailli d’Hesdin]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in suo consilio. J. de Vernone. Bucy.
                     Collatio facta est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">11v</locus><idno>20</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>21</head>
               <docDate><origDate>1355, 25 mars</origDate><origPlace>Hesdin</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement, et après enquête des maire et
                     jurés d’Hesdin l’ayant disculpé, à Jean Le Carton, jeune homme qui avait
                     accidentellement blessé aux cuisses Jean Fremin, mort quelques jours plus tard,
                     en jouant, avec beaucoup d’autres, ad ludipedem seu ad quemdam ludum vocatum
                     gallice soule, le premier jour du carême 1355, dans un terrain sis hors de la
                     ville, selon l’usage immémorial à Hesdin ce jour là ; avec clause de non
                     préjudice pour la municipalité [cl. inj. : bailli d’Hesdin]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per regem in suo consilio. Bucy. J. de Vernone.
                  </quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">12r</locus><idno>21</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>22</head>
               <docDate><origDate>1355, 25 mars</origDate><origPlace>Hesdin</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Jean Evrard,
                     boucher à Arras, banni pour deux ans et deux jours de la ville et de sa
                     banlieue par les maire et échevins d’Arras qui, sur dénonciation, avaient fait
                     inspecter sa boutique où seulement quatre morceaux de viande avariée, valant
                     neuf sous, avaient été trouvés et brûlés sur leur ordre : avec clause de non
                     préjudice pour la justice municipale [cl. inj. : bailli d’Amiens, gouverneurs
                     d’Artois]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto regis in suo jocundo adventu hisdini facto
                     dominis magistris requestarum hospicii. Bucy. S[aint] Pierre. Egidius. Collatio
                     facta est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">12r</locus><idno>22</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>23</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Hesdin</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Vidimus et confirmation de l’absolution prononcée le 6 mars 1355 par l’official
                     de Thérouanne, après citation des baillis d’Amiens, d’Hesdin, de l’abbé et du
                     couvent de Saint-Josse-sur-Mer et du prévôt de Montreuil, enquête et purgation
                     canonique, en faveur de Simon Hanot, clerc du diocèse, accusé du vol d’une
                     grosse somme d’argent au défunt abbé de Saint-Josse, qu’il détient depuis
                     longtemps en sa prison d’Aire. </p>
                  <quote type="extrasigillum">In requestis hospicii . Bucy. S[aint] Pierre. </quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">12v</locus><idno>23</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>24</head>
               <docDate><origDate>1355, 28 mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer.
                  </origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Thomas Roussebaye et à son
                     épouse, pauvres gens détenus en la prison des maire et jurés de
                     Montreuil-sur-Mer pour un petit vol commis en la maison de Tassard de Vienne ;
                     avec clause de non préjudice pour la justice municipale [cl. inj. : bailli
                     d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium. Bucy. J. de Vernone.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">13r</locus><idno>24</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>25</head>
               <docDate><origDate>1355, 28 mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer.
                  </origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Perrotte Putanne, pauvre femme
                     emprisonnée par les maire et jurés de Montreuil-sur-Mer pour plusieurs vols,
                     attendu qu’elle non habetat unde viveret et qu’elle y avait été forcée par son
                     mari Roger Brun ; avec clause de non préjudice pour la justice municipale [cl.
                     inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per consilium. Bucy. J. de Vernone.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">13v</locus><idno>25</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>26</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Hesdin</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Colin de
                     Chauliers, banni par le prévôt de Montreuil et les maire et jurés d’Hesdin pour
                     la mort de Gilles Caillart avec lequel, il est vrai, Colin de Chauliers s’était
                     disputé et qu’il avait blessé d’un coup de couteau, mais qui était mort tempore
                     que morbus epidemie invalescebat et non de sa blessure, ainsi qu’il l’avait
                     lui-même déclaré publiquement et que l’attestait la demoiselle qui l’avait
                     pansé, après avoir fait la paix avec le dit Colin ; avec clause de non
                     préjudice pour la justice d’Hesdin [cl. inj. : bailli d’Amiens, prévôt de
                     Montreuil]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in jocundo adventu suo facto dominis
                     magistris Requestarum hospicii. N. le Gros. Bescot. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">13v</locus><idno>26</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>27</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Colard Le Roy,
                     d’Abbeville, banni par les maire et échevins d’Abbeville pour s’être battu,
                     sans aucune mort ni mutilation, avec des familiers de Raoul Riboul,
                     d’Abbeville, rencontrés sur la route entre Pont-Remy et Eaucourt, ceci malgré
                     l’asseurement conclu devant les maire et échevins entre la famille de son
                     frère, Jean Le Roy, et celle de Raoul Riboul ; avec clause de non préjudice pou
                     la justice municipale [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De mandato regis in suo jocundo adventu Amb. facto
                     magistris requestarum hospicii. N. le Gros. Bucy. Egidius.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">14r</locus><idno>27</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>28</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Jean Clabaut,
                     d’Abbeville, clerc, convaincu de diffusion de fausse monnaie, détenu un an et
                     demi à la prison épiscopale d’Amiens puis élargi [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in iocundo adventu suo Ambian. facto
                     dominis magistris Requestarum hospicii. Bescot. Helias. Bucy. Collatio facta
                     est.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">14r</locus><idno>28</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>28 bis</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée à Jean Le Charron, de Beauquesne, et annulation de la
                     procédure engagée contre lui par le procureur du roi au bailliage d’Amiens, en
                     raison des services armés rendus au roi et à son père, et à condition qu’il
                     reste prisonnier un mois à la prison royale de Beauquesne ; deux ans
                     auparavant, venu avec d’autres échevins de Beauquesne fixer, avec Mathieu
                     Pasque, sergent du roi et son prévôt de Beauquesne, l’afforamentum du vin vendu
                     au détail dans la ville, et irrité du refus et des injures du dit Mathieu, il
                     avait frappé celui-ci d’un coup de poing [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">Per Regem in Requestis suis. Bucy. Bescot. S[aint]
                     Pierre.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc><locus scheme="folio">14v</locus><idno>28
                           bis</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>29</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                  mars</origDate><origPlace>Amiens</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Thibaud Le Fruitier, dit Drint,
                     clerc, détenu depuis neuf ans dans la prison de l’évêque d’Amiens, soupçonné de
                     plusieurs meurtres à gages et plusieurs viols, tant à Paris qu’en d’autres
                     lieux [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in jocundo adventu suo facto dominis
                     magistris Requestarum hospicii. N. le Gros. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">15r</locus><idno>29</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>30</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                     mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Jean Bilore, en fuite par
                     crainte de la prison ; son cousin Henri Brullart ayant été tué dans une rixe de
                     taverne par Jean de Longuemort, Jean Bilore, avec quelques autres parents du
                     défunt, avait vengé celui-ci peu de temps après en tuant son agresseur [cl.
                     inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu apud
                     Monstericlum facto dominis magistris Requestarum hospicii. Bucy. Fauvel. N. le
                     Gros.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">15v</locus><idno>30</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>31</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                     mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Allerme Brullart, en fuite par
                     crainte de la prison ; son frère Henri Brullart ayant été tué dans une rixe de
                     taverne par Jean de Longuemort, Allerme Brullart, avec quelques autres parents
                     du défunt, avait vengé celui-ci peu de temps après en tuant son agresseur [cl.
                     inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu apud
                     Monstericlum facto dominis magistris Requestarum hospicii. N. le Gros. Fauvel.
                     Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">15v</locus><idno>31</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>32</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355, mars</origDate>
                  <origPlace>Beauquesne</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Jaquet de Molinghem, dit
                     Ridelet, détenu à la prison royale de Beauquesne depuis un an, accusé d’avoir
                     repris par force à la femme de Jean du Val, tavernier à Ligny, un livre
                     d’heures qu’il avait mis en gage pour deux sous, et dénoncé à l’article de la
                     mort pour d’autres méfaits par un criminel exécuté à Aire, l’enquête menée par
                     les échevins de Beauquesne, soumise aux maîtres des requêtes de l’hôtel,
                     n’ayant retenu que le premier chef d’accusation ; avec clause de non préjudice
                     pour le prévôt et les échevins de Beauquesne [cl. inj. : bailli d’Amiens]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu apud
                     Bellumquercum facto dominis magistris Requestarum hospicii. Bucy. Fauvel. N. le
                     Gros.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">16r</locus><idno>32</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>33</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                     mars</origDate><origPlace>Boulogne-sur-Mer</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement à Isabelle Blarelle, dite
                     d’Estrées, poursuivie par le bailli d’Amiens et le prévôt de Saint-Riquier,
                     mais défaillante, qui devait répondre de l’incitation, purement verbale
                     toutefois, à s’évader faite à ses amis Hugues de Liegescourt et Gilles de
                     Caours, détenus en la prison des maire et échevins de Saint-Riquier, qu’elle
                     avait avertis de la mort prochaine de Laurent Labbé, blessé par eux, et qui
                     s’étaient réfugiés dans un lieu sacré ; avec clause de non préjudice pour la
                     justice municipale de Saint-Riquier [cl. inj. : bailli d’Amiens, prévôt de
                     Saint-Riquier]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu apud Boloniam
                     facto dominis magistris Requestarum hospicii. Bescot. N. le Gros. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">16r</locus><idno>33</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>34</head>
               <docDate>
                  <origDate when="1355-03">1355,
                     mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission accordée en don de joyeux avènement et en considération des services
                     rendus au roi et à son père sur mer pendant les guerres, à Thomassin d’Odre,
                     marin de Boulogne-sur-Mer, qui s’était enfui après avoir mortellement blessé
                     Richard Brun, qui l’injuriait, ceci sans préméditation mais par colère et en
                     chaude mêlée ; avec clause de non préjudice pour les maire et échevins de
                     Boulogne [cl. inj. : bailli d’Amiens, prévôt de Montreuil]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu facto Bolon.
                     dominis magistris Requestarum hospicii sui. S[aint] Pierre. Bucy.</quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">16v</locus><idno>34</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
         <text>
            <front>
               <head>35</head>
               <docDate><origDate when="1355-03">1355,
                     mars</origDate><origPlace>Montreuil-sur-Mer</origPlace></docDate>
               <argument>
                  <p>Rémission et rappel de ban accordés en don de joyeux avènement à Pierre
                     Marcille, frère de la léproserie de Montreuil, et à sa concubine Marote
                     Gileberde, emprisonnés six mois puis bannis par les maire et échevins de la
                     ville parce que le dit Pierre était accusé d’avoir détourné au profit de sa
                     maîtresse du pain, de la viande, des victuailles diverses et des chandelles
                     appartenant à la léproserie ; avec clause de non préjudice pour la justice
                     municipale [cl. inj. : bailli d’Amiens, prévôt de Montreuil]. </p>
                  <quote type="extrasigillum">De precepto Regis in suo jocundo adventu facto
                     Monsterol. dominis magistris Requestarum hospicii. S[aint] Pierre. Bucy.
                  </quote>
               </argument>
               <div type="tradition">
                  <listWit sortKey="copie">
                     <witness><msDesc>
                           <msIdentifier>
                              <repository>Archives nationales</repository>
                              <idno>JJ83</idno>
                           </msIdentifier>
                        </msDesc>
                        <locus scheme="folio">16v</locus><idno>35</idno><lang>lat.</lang></witness>
                  </listWit>
               </div>
               <index>
                  <term/>
               </index>
            </front>
            <body>
               <p/>
            </body>
         </text>
      </group>
   </text>
</TEI>
